疫情下77台0.5 點 31台0.8 點 99台0.7 點收視，與 35點TVB 差天共地

好失望

點解77 31 99可以咁低？
明明我哋好多人成日睇

街邊既藍店
屋企班廢佬
仲有一班追愛回家既港豬
點會低

我半集愛回家都冇睇過
Del曬8字台

唔喺話得特定嘅電視先計收視？

我都想知點計
77 99 31台冇理由仲少人睇過當年亞視

【文：簡永哲】

一個世紀疫症，影響全世界，滿街吉舖，但水能載舟亦能覆舟，網購、速遞行業卻生意急升，電視台收視亦然。報道指 2 月份各免費電視台收視大升，TVB 全日收視多去年 12 月份四成，「畫公仔畫出腸」劇集熱播，收視高達 35 點以上（逾 230 萬觀眾）。衰落後的 TVB 劇集一大特色是主角心想甚麼，即使四周無人，也要透過對白講出來；查案劇集只聽對白不看畫面也清楚誰是真兇。翡翠台黃金時段廣告費 30 秒罕有不敢加價，但仍企硬 14 萬幾，是香港人有份造就的……不對不對，「跨平台總收視」下澳門人、海外港人都有份，可能網上 click 一下都有份。TVB「瞓喺度」收視都自動反彈，繼續在珍貴大氣電波中低水平「畫出腸」又如何？《食神》入面史堤芬周投訴「啲大腸仲有嚿屎！」火雞姐一句 KO：「話明嗱喳麵有兩嚿屎有幾咁奇呀？」

廣告公司 GroupM 研究報告顯示，翡翠台收視在去年反修例運動高峰期，曾跌 17.5%；TVB 市值早前更一度少過已被迫放棄電視業務的網購平台 HKTV。不過，武漢肺炎打救了各免費電視台收視，最受惠的是大台 TVB，2 月份翡翠台全日收視報捷外，黃金時段收視亦爆升 3 成至 21.2 點，不論全日或黃金時段收視都是去年 1 月以來新高。有報道粗略地比較農曆新年前後4個免費電視台的平均收視，TVB 升 35% 至 10.2 點，有線的「開電視」、港台、ViuTV 分別升 43%、28% 及 24%，但各自只錄得 0.5 點、0.8 點及 0.7 點收視，與 TVB 差天共地。武漢肺炎與慣性收視「合作」下，TVB「瞓喺度」都自動彈番起。

原來tvb平均收視10.2點
Sorry 條題35有啲誤導

早幾好似吹到3x點，勁撚過10年前

吹到垃圾慶餘年收視高過二月廿九已經唔駛睇啦

31
99
77台
竟然平均31最高

不過全部1%唔夠其實又冇乜好比較
即係平均睇住港台嘅6萬人都冇

Push

個收視靠果幾百部機 有咩可信性

tvb計埋網上 電視盒子 茶餐廳 澳門 大灣區
基本上任佢吹

熱狗式篤數

新個集頭條新聞YouTube都有80萬
rthk唔係賺錢嘅電視台
d節目小眾梗係唔夠高收視

人地有關性收視

個計法係三個電視台都同意

以前大長今慣性都係35點依家諗都知冇可能有啦

你望下影視台都知咩事

喺咪要喺受試者唔知既情況下先準確
依家受試者可以有意圖去影響嗰結果